---
aid: 9025
zid: 89974
title: "重读开发田独这一段，发现逆向金手指开的太厉害了吧！！！"
author: yuaan
date: 2012-12-29 12:21:41+07:00
lastmod: 2013-01-08 17:19:00+07:00
---

yuaan 于 2012-12-29 12:21:41 发表了：

_本帖最后由 yuaan 于 2012-12-29 12:23 编辑_

1. 编队从临高到榆林要 6 天。这个是什么速度呢？查地图，从海口到三亚的海上航线走西边是 256 海里，走东边是 210 海里，看来 500 废不管走哪边，都是在 210 到 256 海里之间了。算 240 吧，6 天就是 144 小时，平均速度就是 1.67 海里/小时，即 1.67 节。这个即使是逆风，也不止这个速度吧，好像出发是在 3，4 月份，那应该不是逆风了。那就怎么都不止了。

2.10 个月后出矿，这个就先不说了。然后说 24 个月后，1 万多人的矿区，一年才 3 万吨，这个逆向金手指开的也太狠了吧。要知道这是在小铁路已经建好而且铁矿基本是露天矿的基础上。即使这 1 万多人只有 5000 人是真正挖矿的，一个人一年也才挖 6 吨，一年算 300 天吧，一天才 20 公斤，我靠，娇贵的现代城里人也能把这 20 公斤给背到海边，还是走着去的。

其实要是较真的话，会发现吹牛者在大的计划和统筹方面基本上是没有的，比如整个粮食准备和消耗情况，生产了多少，买入了多少，有多少人要消耗，当然在细节上写得不错，比如开发田独前写了好多关于粮食生产的情况，但到最后也没有一个大概的总结，到底通过这些活动准备了多少了粮食，是够，或者还有结余能够更大规模的移民，等等什么的。只是到某个时候突然有跳出来一个情况，某某东西又不够了，而不对这个不够的原因详细说明，比如以前的准备是怎么样的，由于什么又多消耗了多少，当然文字性的说明是有的，但数字性的说明就差了很多。这点东宁记貌似要好得多，人家有细节，有统筹。当然统筹的数值很难写出来，但一个大概的，近似的比没有还是好多了。

还有，细节太多了，未免也是好事。

---

赛里木湖好风光 于 2012-12-29 16:56:05 发表了：

一万多人的矿区是什么时候的事？

---

yuaan 于 2012-12-30 11:03:01 发表了：

> 赛里木湖好风光 发表于 2012-12-29 16:56
>
> 一万多人的矿区是什么时候的事？

里面写的，d 日后 8 个月投产，12 个月后多少（这个具体不记得了），24 个月后 3 万吨，然后里面又提到 1 万多人的矿区，都是写出来的数据，嘿嘿，开的也太狠了。

---

yuaan 于 2012-12-30 11:08:22 发表了：

> 赛里木湖好风光 发表于 2012-12-29 16:56
>
> 一万多人的矿区是什么时候的事？

忘了提一点，就是对比吹牛者自己写的甲子煤矿，这个一个是效率上天，一个拖沓到九渊之下。甲子石 400 个矿工，还要洗煤，也要运输什么的，也写了示小铁轨运输，10 公里多，而且这个小铁轨应该效率比田独的还要低，人家一天也要弄走洗好的煤 200+吨。对比看的话，田独的这些家伙在干啥，王 xx 拖出去大卸八块应该没有疑问吧。

---

wanghrobin 于 2012-12-30 11:13:20 发表了：

> yuaan 发表于 2012-12-30 11:08
>
> 忘了提一点，就是对比吹牛者自己写的甲子煤矿，这个一个是效率上天，一个拖沓到九渊之下。甲子石 400 个矿工 ...

我才是真正的冤那，自从去了三亚田独之后就整个被执委会遗忘了。。。

要人没人、要船没船、要机器没机器。。。一伙人就想着啪啪啪女仆和轰轰轰大明

---

Targaryen 于 2012-12-30 16:49:47 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-30 11:13
>
> 我才是真正的冤那，自从去了三亚田独之后就整个被执委会遗忘了。。。
>
> 要人没人、要船没船、要机器没机器 ...

王总督辛苦

---

jilin600 于 2012-12-30 18:41:00 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-30 11:13
>
> 我才是真正的冤那，自从去了三亚田独之后就整个被执委会遗忘了。。。
>
> 要人没人、要船没船、要机器没机器 ...

王总，我也在三亚窝着，太憋闷了

---

我是大鲨鱼 于 2012-12-31 16:16:18 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-30 11:13
>
> 我才是真正的冤那，自从去了三亚田独之后就整个被执委会遗忘了。。。
>
> 要人没人、要船没船、要机器没机器 ...

总督大人您一点都不冤啊~~~

第三卷第三百三十一节

“

&nbsp; &nbsp; 设计采用这套方案是为了尝试未来的地方政府的制约制度：即避免驻军蜕变为“关东军”一样地方上独断专行，飞扬跋扈的军事集团，又避免地方政府反过来控制驻军形成有粮有枪的半独立势力。执委会的大佬们显然不希望在三亚形成一个副权力中心一或者更糟，一个新得穿越集团。

”

看见了没？执委会苦心孤诣啊，要人给人要船给船要机器给机器，你造反怎么办？

临高政权的执导思想就是“要警惕北，但主要是防止南”。防南防的就是您啊王工

---

wanghrobin 于 2012-12-31 20:40:59 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2012-12-31 16:16
>
> 总督大人您一点都不冤啊~~~
>
> 第三卷第三百三十一节

瞧您说的，好像准备坐三叉戟的不是督工或者文总而是我似的。

---

ycls 于 2012-12-31 20:54:24 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-31 20:40
>
> 瞧您说的，好像准备坐三叉戟的不是督工或者文总而是我似的。

您这不是 571 工程，是另立中央啊。

---

我是大鲨鱼 于 2012-12-31 21:27:38 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-31 20:40
>
> 瞧您说的，好像准备坐三叉戟的不是督工或者文总而是我似的。

督工坐三叉戟，萧主任叛徒内奸工贼，您是右倾机会主义道路分裂中央——剧本是这么写的嘛，不过您躲到澳门去还可以活到 90 好几呢

---

荣誉的骑士 于 2013-1-1 02:59:39 发表了：

这革命还没成功就要防手下叛变。这还怎么打天下

---

坚持抗战胡适之 于 2013-1-1 14:34:45 发表了：

_本帖最后由 坚持抗战胡适之 于 2013-1-1 14:40 编辑_

不应该是要打到南洋去吃大米么?最后八九十岁时因无人照料，在爪哇的养老院里中暑而死么

---

j 啊 j 啊 j 于 2013-1-1 20:27:05 发表了：

> 我是大鲨鱼 发表于 2012-12-31 21:27
>
> 督工坐三叉戟，萧主任叛徒内奸工贼，您是右倾机会主义道路分裂中央——剧本是这么写的嘛，不过您躲到澳门 ...

三叉戟型飞艇我来造..........

{:5_161:}

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-3 11:19:14 发表了：

> wanghrobin 发表于 2012-12-30 11:13
>
> 我才是真正的冤那，自从去了三亚田独之后就整个被执委会遗忘了。。。
>
> 要人没人、要船没船、要机器没机器 ...

老王你直接被踢出执委会了啊。。。。。。。

就算给你弄个挂名的军务总管或者殖民贸易长官也好啊。。。。

就这么把你遗忘掉了

---

wj_zju 于 2013-1-3 11:22:09 发表了：

{:5_121:}田独那段不科学的地方很多……

---

klause 于 2013-1-5 17:11:12 发表了：

那个时代谁敢晚上还沿岸开船，停船睡觉了，第一点计算基础不对。一开始才几千人的吧，还要搞基建，就算出矿的时候也还有基建任务，第二点计算基础也不对。

---

garkele 于 2013-1-5 17:56:47 发表了：

制度建设不是一朝一夕能够完成的，都是不断改进，不断摸索的。执委会的意思就是防患于未然。

---

yuaan 于 2013-1-7 09:16:00 发表了：

> klause 发表于 2013-1-5 17:11
>
> 那个时代谁敢晚上还沿岸开船，停船睡觉了，第一点计算基础不对。一开始才几千人的吧，还要搞基建，就算出矿 ...

哈哈，

关于第一点，先不管你说的晚上停航对不对，就是晚上停下来，也是速度翻倍而已，3.3 节而已，这个就科学了？

关于第二点，你先看清楚了再说可以吗？吹牛者明确说 24 个月后年产 3 万吨，而且是 1 万多人的矿区，这个关毛的前面建设的事。你说的根本就无关于我提出的疑问。再有，对比与甲子煤矿，总有一个要悲剧啊，不管那个比较对。

---

klause 于 2013-1-7 12:18:47 发表了：

> yuaan 发表于 2013-1-7 09:16
>
> 哈哈，
>
> 关于第一点，先不管你说的晚上停航对不对，就是晚上停下来，也是速度翻倍而已，3.3 节而已，这个 ...

那个时代的货运帆船平均时速还真就是不高的，吹牛者写的很对，而且这个是参照文献来写的。

开矿显然不是直接装东西往外运就成的事情。

---

深河 于 2013-1-7 14:49:21 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-3 11:19
>
> 老王你直接被踢出执委会了啊。。。。。。。
>
> 就算给你弄个挂名的军务总管或者殖民贸易长官也好啊。。。。 ...

这个时候不是应该问“老王是谁”么……

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-7 15:08:09 发表了：

> 深河 发表于 2013-1-7 14:49
>
> 这个时候不是应该问“老王是谁”么……

大河桑你以后就是国防科工委啊 干嘛跑去陆军当个小连长。。。。。。。

---

yuaan 于 2013-1-7 16:28:46 发表了：

> klause 发表于 2013-1-7 12:18
>
> 那个时代的货运帆船平均时速还真就是不高的，吹牛者写的很对，而且这个是参照文献来写的。
>
> 开矿显然不是 ...

和您讨论这些真的很累。

先看看原文怎么写的再说吧，看看甲子和田独矛盾的一塌糊涂就够了。连考虑实际开矿到底是什么速度都不用。

至于真的开矿速度是什么样的，可以看看贵州前些年的小煤窑，还有广西南丹的私挖矿什么的。

---

深河 于 2013-1-7 18:41:18 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-7 15:08
>
> 大河桑你以后就是国防科工委啊 干嘛跑去陆军当个小连长。。。。。。。

这叫下基层。

---

klause 于 2013-1-8 12:49:19 发表了：

> yuaan 发表于 2013-1-7 16:28
>
> 和您讨论这些真的很累。
>
> 先看看原文怎么写的再说吧，看看甲子和田独矛盾的一塌糊涂就够了。连考虑实际 ...

把各种一厢情愿的状况当论据太无聊了

---

Sinno 于 2013-1-8 14:42:27 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-3 11:19
>
> 老王你直接被踢出执委会了啊。。。。。。。
>
> 就算给你弄个挂名的军务总管或者殖民贸易长官也好啊。。。。 ...

可见文总实际上是很腹黑的。。本来可是三巨头，现在直接 2 巨头了

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-8 15:23:58 发表了：

> Sinno 发表于 2013-1-8 14:42
>
> 可见文总实际上是很腹黑的。。本来可是三巨头，现在直接 2 巨头了

我觉得这是在给下一次现任执委退下去之后预留自己的人员

到时候王洛宾就是文总在执委会里的利益代表了

---

Sinno 于 2013-1-8 15:26:03 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-8 15:23
>
> 我觉得这是在给下一次现任执委退下去之后预留自己的人员
>
> 到时候王洛宾就是文总在执委会里的利益代表了

那这不是赤裸裸的拉政治山头了咯。。。。

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-8 15:40:36 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2013-1-8 15:48 编辑_

> Sinno 发表于 2013-1-8 15:26
>
> 那这不是赤裸裸的拉政治山头了咯。。。。

是啊

而且几大巨头都默认了王洛宾作为第二梯队的领头人这个计划了

不然王洛宾被踢掉怎么大家毫无反应，连王自己都毫无反应

看看三亚配置的人员，王下面就是解放兔这个体育组的组长级别人物，到时候他从军队退役下来，就任军务总管庭也是顺理成章的。

而且书里面也写到了很多元老都去三亚轮班任职的，明显就是让王洛宾组建自己的班底派系的

所以我觉得书里写了很多派但有一个漏掉了&nbsp;&nbsp;就是三亚派，是受到文总支持的王洛宾派

---

Sinno 于 2013-1-8 15:46:23 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-8 15:40
>
> 是啊
>
> 而且几大巨头都默认了王洛宾作为第二梯队的领头人这个计划了
>
> 不然王洛宾被踢掉怎么大家毫无反应， ...

解放兔给我的感觉就是炊事班的。。。成天偷鸡偷鸽子。。还到处题词

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-8 15:49:35 发表了：

> Sinno 发表于 2013-1-8 15:46
>
> 解放兔给我的感觉就是炊事班的。。。成天偷鸡偷鸽子。。还到处题词

那是在黑他

正因为如此他的人望缩水

才要和王共组派系 在王下面当个一字并肩王，

否则他早就可以回来竞选军务总管了

---

Sinno 于 2013-1-8 15:54:41 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2013-1-8 15:49
>
> 那是在黑他
>
> 正因为如此他的人望缩水
>
> 才要和王共组派系 在王下面当个一字并肩王，

心慈手软泻立停~~

---

心慈手软谢列平 于 2013-1-8 16:06:34 发表了：

> Sinno 发表于 2013-1-8 15:54
>
> 心慈手软泻立停~~

谢列平当过克格勃老大的

---

yuaan 于 2013-1-8 17:19:28 发表了：

> klause 发表于 2013-1-8 12:49
>
> 把各种一厢情愿的状况当论据太无聊了

和无起码逻辑思维的认讨论才是太无聊了。

---
